<div style="float:right; border:1px; border-style:solid; padding:2px">

**请参看：**

  - **[丙戌年](../Page/丙戌.md "wikilink")（[狗年](../Page/生肖.md "wikilink")）**
  - [2006年电影](../Page/2006年电影.md "wikilink")
  - [2006年文学](../Page/2006年文学.md "wikilink")
  - [2006年音乐](../Page/2006年音乐.md "wikilink")
  - [2006年体育](../Page/2006年体育.md "wikilink")
  - [2006年电视](../Page/2006年电视.md "wikilink")
  - [香港2006年](../Page/香港2006年.md "wikilink")
  - [逝世公告](../Page/逝世公告.md "wikilink")

</div>

以下記載著[2006年世界各地有關](../Page/2006年.md "wikilink")[足球的重要事件](../Page/足球.md "wikilink")，包括曾經發生過的大事和國際性賽事、各地聯賽及盃賽冠軍、球員獎項、退役名將以及逝世球員。

## 大事紀

### 1月至3月

  - [1月1日](../Page/1月1日.md "wikilink") –
    [澳洲正式脫離](../Page/澳洲足球協會.md "wikilink")[大洋洲足協加入](../Page/大洋洲足協.md "wikilink")[亞洲足協](../Page/亞洲足協.md "wikilink")。
  - [1月11日](../Page/1月11日.md "wikilink") –
    [迪比亞路在一場](../Page/迪比亞路.md "wikilink")[意大利盃比賽中上演帽子戲法](../Page/意大利盃.md "wikilink")，打破名宿[詹迪比亞路·博尼佩爾蒂](../Page/詹迪比亞路·博尼佩爾蒂.md "wikilink")(Giampiero
    Boniperti)182球的紀錄成為[祖雲達斯歷史上入球最多的球員](../Page/祖雲達斯.md "wikilink")。
  - [1月17日](../Page/1月17日.md "wikilink") –
    [2008年歐洲國家盃外圍賽進行分組賽抽籤](../Page/2008年歐洲國家盃.md "wikilink")。
  - [2月8日](../Page/2月8日.md "wikilink") –
    [土耳其國家足球隊就去年](../Page/土耳其國家足球隊.md "wikilink")11月16日一場[世界盃外圍賽主場對瑞士](../Page/2006年世界盃外圍賽.md "wikilink")，賽後雙方球員發生暴力衝突，最後處罰土耳其在[2008年歐洲國家盃外圍賽的](../Page/2008年歐洲國家盃.md "wikilink")6場主場比賽中改為中立地點閉門進行。
  - [2月10日](../Page/2月10日.md "wikilink") –
    [非洲國家盃決賽](../Page/2006年非洲國家盃.md "wikilink")，主辦國[埃及於十二碼階段以四比二擊敗](../Page/埃及國家足球隊.md "wikilink")[科特迪瓦第五度稱霸](../Page/科特迪瓦.md "wikilink")。
  - [3月5日](../Page/3月5日.md "wikilink") –
    [悉尼奪得取代了舊有的全國足球聯賽而新成立的首屆](../Page/悉尼足球俱樂部.md "wikilink")[澳大利亚足球甲级联赛冠軍](../Page/澳大利亚足球甲级联赛.md "wikilink")。

### 4月至6月

  - [4月5日](../Page/4月5日.md "wikilink") –
    [些路迪第四十次贏得](../Page/些路迪.md "wikilink")[蘇格蘭超級足球聯賽冠軍](../Page/蘇格蘭超級足球聯賽.md "wikilink")。
  - [4月9日](../Page/4月9日.md "wikilink") –
    [PSV燕豪芬第十九次贏得](../Page/PSV燕豪芬.md "wikilink")[荷蘭足球甲级联赛冠軍](../Page/荷蘭足球甲级联赛.md "wikilink")，連續第二年奪標。
  - [4月22日](../Page/4月22日.md "wikilink") –
    紐卡素隊長[舒利亞受傷三星期](../Page/舒利亞.md "wikilink")，因此決定提前退休。
  - [4月29日](../Page/4月29日.md "wikilink") –
    [車路士成功衛冕](../Page/車路士.md "wikilink")[英格蘭超級聯賽冠軍](../Page/英格蘭超級聯賽.md "wikilink")。
  - [5月](../Page/5月.md "wikilink") –
    意大利球壇爆出[意甲聯賽假波案](../Page/2006年意大利足球甲级联赛丑闻.md "wikilink")，應屆聯賽冠軍[祖雲達斯涉嫌安排球證操縱比賽結果](../Page/祖雲達斯.md "wikilink")，另外[AC米蘭](../Page/AC米蘭.md "wikilink")、[費倫天拿](../Page/費倫天拿.md "wikilink")、[拉素和](../Page/拉素.md "wikilink")[里賈納被指涉嫌造假](../Page/里賈納.md "wikilink")。
  - [5月10日](../Page/5月10日.md "wikilink") –
    [西維爾以四比零擊敗](../Page/西維爾足球會.md "wikilink")[米杜士堡奪得](../Page/米杜士堡.md "wikilink")[歐洲足協盃冠軍](../Page/2005年至2006年歐洲足協盃.md "wikilink")。
  - [5月12日](../Page/5月12日.md "wikilink") –
    [利物浦於互射點球中取勝](../Page/利物浦足球會.md "wikilink")，擊敗[-{zh-hans:西汉姆联;
    zh-hk:韋斯咸;}-贏得](../Page/韋斯咸.md "wikilink")[英格蘭足總盃冠軍](../Page/英格蘭足總盃.md "wikilink")。
  - [5月13日](../Page/5月13日.md "wikilink") –
    [拜仁慕尼黑連續第二年奪得](../Page/拜仁慕尼黑.md "wikilink")[德國甲組足球聯賽冠軍](../Page/德甲.md "wikilink")。
  - [5月14日](../Page/5月14日.md "wikilink") –
    [尤文图斯以](../Page/尤文图斯.md "wikilink")2:0擊敗[-{zh-hans:雷吉纳;
    zh-hk:里賈納;}-](../Page/里賈納足球會.md "wikilink")，再度蟬聯[意大利甲組聯賽聯賽冠軍](../Page/意甲.md "wikilink")。
  - [5月15日](../Page/5月15日.md "wikilink") –
    [拜仁慕尼黑兼](../Page/拜仁慕尼黑.md "wikilink")[德國國家足球隊中場](../Page/德國國家足球隊.md "wikilink")-{zh-hans:核心;zh-hk:大腦;zh-tw:核心;}-球員[-{zh-hans:米夏埃尔·巴拉克;zh-hk:波歷克;zh-tw:巴拉克;}-自由轉會加盟英格蘭球會](../Page/波歷克.md "wikilink")[-{zh-hans:切尔西;zh-hk:車路士;zh-tw:切爾西;}-](../Page/切尔西足球俱乐部.md "wikilink")，周薪高達十三萬磅成為[英超球會最高薪酬的足球員](../Page/英超.md "wikilink")。
  - [5月17日](../Page/5月17日.md "wikilink") –
    [巴塞隆拿以二比一反勝](../Page/巴塞隆拿足球會.md "wikilink")[阿仙奴第二度奪得](../Page/阿仙奴.md "wikilink")[欧洲足球联合会冠军联赛冠軍](../Page/2005年至2006年歐洲聯賽冠軍盃.md "wikilink")。
  - [5月31日](../Page/5月31日.md "wikilink") –
    [AC米蘭王牌射手](../Page/AC米蘭.md "wikilink")[-{zh-hans:安德烈·舍甫琴科;zh-hk:舒夫真高;zh-tw:謝夫成科;}-離開球隊加盟英格蘭球會](../Page/安德烈·舍甫琴科.md "wikilink")[-{zh-hans:切尔西;zh-hk:車路士;zh-tw:切爾西;}-](../Page/切尔西足球俱乐部.md "wikilink")。
  - [6月3日](../Page/6月3日.md "wikilink") –
    2006年[世界野盃決賽](../Page/世界野盃.md "wikilink")，[北賽普勒斯在十二階段以四比一擊敗](../Page/北賽普勒斯.md "wikilink")[直布羅陀奪冠](../Page/直布羅陀.md "wikilink")。
  - [6月9日](../Page/6月9日.md "wikilink") –
    [第十八屆世界盃決賽週開幕](../Page/2006年世界盃足球賽.md "wikilink")，揭幕戰主辦國[德國以四比二戰勝](../Page/德國國家足球隊.md "wikilink")[哥斯達黎加](../Page/哥斯達黎加國家足球隊.md "wikilink")。
  - [6月22日](../Page/6月22日.md "wikilink") –
    [德國世界盃決賽週分組賽](../Page/2006年世界盃足球賽.md "wikilink")，[澳洲對](../Page/澳大利亞國家足球隊.md "wikilink")[克羅地亞比賽中](../Page/克羅地亞國家足球隊.md "wikilink")，[英格蘭球證](../Page/英格蘭.md "wikilink")[-{zh-hans:格雷厄姆·波尔;
    zh-hk:普爾;}-向](../Page/格雷厄姆·波尔.md "wikilink")[施蒙歷一場內出示三面黃牌](../Page/施蒙歷.md "wikilink")，成為世界盃史上的首次。
  - [6月25日](../Page/6月25日.md "wikilink") –
    [德國世界盃決賽週十六強賽](../Page/2006年世界盃足球賽.md "wikilink")，為葡萄牙對荷蘭擔任球證的艾雲諾夫，先後比賽中出示4張紅牌和16張黃牌，總共牽涉雙方共十二名球員，創下了世界盃中發出牌數最多的球賽以及最多紅牌出現的球賽。

### 7月至9月

  - [7月3日](../Page/7月3日.md "wikilink") –
    [希臘政府因干預足球協會運作](../Page/希臘.md "wikilink")，被[國際足協禁止參加所有國際足球賽事](../Page/國際足協.md "wikilink")，但12日後禁賽令獲取消。
  - [7月6日](../Page/7月6日.md "wikilink") –
    前[祖雲達斯主教练](../Page/祖雲達斯.md "wikilink")[-{zh-hans:卡配罗;
    zh-hk:卡比路;}-加盟](../Page/卡比路.md "wikilink")[皇家馬德里](../Page/皇家馬德里.md "wikilink")。
  - [7月9日](../Page/7月9日.md "wikilink") –
    [第十八屆世界盃決賽週決賽](../Page/2006年世界盃足球賽.md "wikilink")，意大利在互射十二碼階段以五比三擊敗法國第四度奪冠。比賽中[施丹因用頭撞](../Page/施丹.md "wikilink")[馬特拉斯胸部而被領紅牌離場](../Page/馬特拉斯.md "wikilink")。
  - [7月14日](../Page/7月14日.md "wikilink") –
    [意甲聯賽假波案作出判決](../Page/2006年意大利足球甲级联赛丑闻.md "wikilink")，[祖雲達斯被降入乙組作賽並預扣](../Page/祖雲達斯.md "wikilink")30分，各間球會均分別受到扣分，禁止參加來季歐洲賽事，褫奪聯賽冠軍等不同判決，但事後各間球會上訴後分別獲得減刑。
  - [7月24日](../Page/7月24日.md "wikilink") –
    協助[巴西奪得](../Page/巴西國家足球隊.md "wikilink")[九四年世界盃冠軍及](../Page/1994年世界盃足球賽.md "wikilink")[九八年世界盃亞軍兼隊長](../Page/1998年世界盃足球賽.md "wikilink")[鄧加正式委任為新任巴西國家隊教練](../Page/鄧加.md "wikilink")
  - [8月16日](../Page/8月16日.md "wikilink") –
    [南美自由盃決賽次回合](../Page/南美自由盃.md "wikilink")，[國際體育會與](../Page/國際體育會.md "wikilink")[聖保羅賽和二比二](../Page/聖保羅足球會.md "wikilink")，合計首回合國際體育會以二比一擊敗對方，前者總比數四比三首度桂冠。
  - [9月24日](../Page/9月24日.md "wikilink") –
    前烏拉圭國家隊球員[達里奧施華](../Page/達里奧施華.md "wikilink")（Dario
    Silva）發生嚴重車禍，意外被迫切除一雙腳。

### 10月至12月

  - [10月25日](../Page/10月25日.md "wikilink") –
    肯亞政府因無法把兩個足協統一而遭[國際足協作出無限期停賽](../Page/國際足協.md "wikilink")。
  - [11月23日](../Page/11月23日.md "wikilink") –
    [伊朗政府干涉足球協會運作](../Page/伊朗.md "wikilink")，被[國際足協禁止參加所有國際足球賽事](../Page/國際足協.md "wikilink")。
  - [11月27日](../Page/11月27日.md "wikilink") –
    [意大利國家足球隊隊長](../Page/意大利國家足球隊.md "wikilink")[法比奥·卡纳瓦罗以](../Page/法比奥·卡纳瓦罗.md "wikilink")173分擊敗隊友[保方及法國的](../Page/保方.md "wikilink")[亨利](../Page/蒂埃里·亨利.md "wikilink")，當選今屆[歐洲足球先生](../Page/歐洲足球先生.md "wikilink")。
  - [12月12日](../Page/12月12日.md "wikilink") –
    [巴西足球總會正式向](../Page/巴西足球總會.md "wikilink")[國際足協提交主辦](../Page/國際足協.md "wikilink")[2014年世界盃足球賽的申請](../Page/2014年世界盃足球賽.md "wikilink")。
  - [12月13日及](../Page/12月13日.md "wikilink")[15日](../Page/12月15日.md "wikilink")
    –
    [多哈亞運會女子足球比賽決賽](../Page/2006年亞洲運動會足球比賽.md "wikilink")，北韓於十二碼階段以四比二擊敗日本。2日後，[男子足球比賽決賽主辦國](../Page/2006年亞洲運動會足球比賽.md "wikilink")[卡達以一比零擊敗](../Page/卡達.md "wikilink")[伊拉克首獲金牌](../Page/伊拉克.md "wikilink")。
  - [12月17日](../Page/12月17日.md "wikilink") –
    南美代表[國際體育會於](../Page/國際體育會.md "wikilink")[世界冠軍球會盃決賽以一比零擊敗歐洲代表](../Page/2006年世界冠軍球會盃.md "wikilink")[巴塞隆拿首度成為世界冠軍](../Page/巴塞隆拿足球會.md "wikilink")。
  - [12月18日](../Page/12月18日.md "wikilink") –
    [簡拿華路以](../Page/簡拿華路.md "wikilink")498分奪得[世界足球先生](../Page/世界足球先生.md "wikilink")，亦是獎項成立以來首位獲獎的後衛。

## 各地聯賽及盃賽冠軍

### 亞洲（[AFC](../Page/亞洲足協.md "wikilink")）

<table style="width:81%;">
<colgroup>
<col style="width: 21%" />
<col style="width: 29%" />
<col style="width: 29%" />
</colgroup>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>國家</p></th>
<th><p>聯賽冠軍</p></th>
<th><p>盃賽冠軍</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p><a href="../Page/中國足球超級聯賽.md" title="wikilink">超級聯賽</a>：<a href="../Page/山東魯能.md" title="wikilink">山東魯能</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/中國足總盃.md" title="wikilink">足總盃</a>：<a href="../Page/山東魯能.md" title="wikilink">山東魯能</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p> </p></td>
<td><p> </p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p><a href="../Page/香港甲組足球聯賽.md" title="wikilink">-{zh-hans:甲级联赛; zh-hk:甲組聯賽;}-</a>：<a href="../Page/愉園.md" title="wikilink">愉園</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/香港足球總會盃.md" title="wikilink">足總盃</a>：<a href="../Page/香雪晨曦.md" title="wikilink">晨曦</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p><a href="../Page/日本職業足球聯賽.md" title="wikilink">甲組聯賽</a>：<a href="../Page/浦和紅鑽.md" title="wikilink">浦和紅鑽</a><br />
<a href="../Page/日本職業足球聯賽.md" title="wikilink">乙組聯賽</a>：<a href="../Page/橫濱FC.md" title="wikilink">橫濱FC</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/日皇盃.md" title="wikilink">日皇盃</a>：<a href="../Page/浦和紅鑽.md" title="wikilink">浦和紅鑽</a><br />
<a href="../Page/日本聯賽盃.md" title="wikilink">聯賽盃</a>：<a href="../Page/古河市原·千葉.md" title="wikilink">古河市原·千葉</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p><a href="../Page/南韓職業足球聯賽.md" title="wikilink">-{zh-hans:甲级联赛; zh-hk:甲組聯賽;}-</a>：<a href="../Page/城南一和.md" title="wikilink">城南一和</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/南韓足總盃.md" title="wikilink">足總盃</a>：<a href="../Page/全南龍.md" title="wikilink">全南龍</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p><a href="../Page/新加坡職業足球聯賽.md" title="wikilink">-{zh-hans:甲级联赛; zh-hk:甲組聯賽;}-</a>：<a href="../Page/新加坡武裝部隊FC.md" title="wikilink">新加坡武裝部隊FC</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/新加坡杯.md" title="wikilink">新加坡杯</a>：<a href="../Page/淡濱尼流浪.md" title="wikilink">淡濱尼流浪</a></p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 非洲（CAF）

### 中北美及加勒比海地區（[CONCACAF](../Page/CONCACAF.md "wikilink")）

<table style="width:81%;">
<colgroup>
<col style="width: 21%" />
<col style="width: 29%" />
<col style="width: 29%" />
</colgroup>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>國家</p></th>
<th><p>聯賽冠軍</p></th>
<th><p>盃賽冠軍</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p><a href="../Page/美國職業足球大聯盟.md" title="wikilink">職業大聯盟</a>：<a href="../Page/侯斯頓戴拿模.md" title="wikilink">侯斯頓戴拿模</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/美國足球公開賽.md" title="wikilink">公開賽</a>：<a href="../Page/芝加哥火燄.md" title="wikilink">芝加哥火燄</a></p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 南美洲（CONMEBOL）

<table style="width:81%;">
<colgroup>
<col style="width: 21%" />
<col style="width: 29%" />
<col style="width: 29%" />
</colgroup>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>國家</p></th>
<th><p>聯賽冠軍</p></th>
<th><p>盃賽冠軍</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p><a href="../Page/阿根廷足球甲级春季联赛.md" title="wikilink">春季聯賽</a>：<a href="../Page/小保加.md" title="wikilink">小保加</a><br />
<a href="../Page/阿根廷足球甲级秋季联赛.md" title="wikilink">秋季聯賽</a>：<a href="../Page/拉普拉塔大學生.md" title="wikilink">拉普拉塔大學生</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p><a href="../Page/巴西足球甲级联赛.md" title="wikilink">甲組聯賽</a>：<a href="../Page/聖保羅足球會.md" title="wikilink">聖保羅</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/巴西盃.md" title="wikilink">巴西盃</a>：<a href="../Page/法林明高.md" title="wikilink">法林明高</a></p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 大洋洲（OFC）

### 歐洲（[UEFA](../Page/UEFA.md "wikilink")）

<table style="width:81%;">
<colgroup>
<col style="width: 21%" />
<col style="width: 29%" />
<col style="width: 29%" />
</colgroup>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>國家</p></th>
<th><p>聯賽冠軍</p></th>
<th><p>盃賽冠軍</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p><a href="../Page/阿爾巴尼亞足球甲級聯賽.md" title="wikilink">-{zh-hans:甲级联赛; zh-hk:甲組聯賽;}-</a>：<a href="../Page/愛巴薩尼.md" title="wikilink">愛巴薩尼</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/阿爾巴尼亞盃.md" title="wikilink">阿爾巴尼亞盃</a>：<a href="../Page/地拉那足球會.md" title="wikilink">地拉那</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p><a href="../Page/安道爾足球甲級聯賽.md" title="wikilink">-{zh-hans:甲级联赛; zh-hk:甲組聯賽;}-</a>：</p></td>
<td><p><a href="../Page/安道爾盃.md" title="wikilink">安道爾盃</a>：<a href="../Page/聖達哥林瑪.md" title="wikilink">聖達哥林瑪</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p> </p></td>
<td><p> </p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p><a href="../Page/奧地利足球超级联赛.md" title="wikilink">超級聯賽</a>：<a href="../Page/奧地利維也納.md" title="wikilink">奧地利維也納</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/奧地利盃.md" title="wikilink">奧地利盃</a>：<a href="../Page/奧地利維也納.md" title="wikilink">奧地利維也納</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p> </p></td>
<td><p> </p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p> </p></td>
<td><p> </p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p><a href="../Page/比利時足球甲級聯賽.md" title="wikilink">-{zh-hans:甲级联赛; zh-hk:甲組聯賽;}-</a>：<a href="../Page/安德列治.md" title="wikilink">安德列治</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/比利時盃.md" title="wikilink">比利時盃</a>：<a href="../Page/華雷根.md" title="wikilink">華雷根</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p> </p></td>
<td><p> </p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p><a href="../Page/保加利亞足球甲級聯賽.md" title="wikilink">-{zh-hans:甲级联赛; zh-hk:甲組聯賽;}-</a>：<a href="../Page/索菲亞利夫斯基.md" title="wikilink">索菲亞利夫斯基</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/保加利亞盃.md" title="wikilink">保加利亞盃</a>：<a href="../Page/索菲亞中央陸軍.md" title="wikilink">索菲亞中央陸軍</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p> </p></td>
<td><p> </p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p> </p></td>
<td><p> </p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p><a href="../Page/捷克足球甲級聯賽.md" title="wikilink">-{zh-hans:甲级联赛; zh-hk:甲組聯賽;}-</a>：<a href="../Page/利巴域.md" title="wikilink">利巴域</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/捷克盃.md" title="wikilink">捷克盃</a>：<a href="../Page/布拉格斯巴達.md" title="wikilink">布拉格斯巴達</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p><a href="../Page/丹麥足球超级联赛.md" title="wikilink">超級聯賽</a>：<a href="../Page/哥本哈根足球會.md" title="wikilink">哥本哈根</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/丹麥盃.md" title="wikilink">丹麥盃</a>：<a href="../Page/朗德斯足球會.md" title="wikilink">朗德斯</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p><a href="../Page/英格蘭超級聯賽.md" title="wikilink">超級聯賽</a>：<a href="../Page/車路士.md" title="wikilink">-{zh-hans:切尔西; zh-hk:車路士;}-</a><br />
<a href="../Page/英格蘭冠軍聯賽.md" title="wikilink">冠軍聯賽</a>：<a href="../Page/雷丁足球俱乐部.md" title="wikilink">雷丁</a><br />
<a href="../Page/英格蘭足球甲級聯賽.md" title="wikilink">-{zh-hans:甲级联赛; zh-hk:甲組聯賽;}-</a>：<a href="../Page/修安联足球俱乐部.md" title="wikilink">修安聯</a><br />
<a href="../Page/英格蘭足球乙級聯賽.md" title="wikilink">乙組聯賽</a>：<a href="../Page/卡莱尔联足球俱乐部.md" title="wikilink">卡素爾</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/英格蘭足總盃.md" title="wikilink">足總盃</a>：<a href="../Page/利物浦足球會.md" title="wikilink">利物浦</a><br />
<a href="../Page/英格蘭聯賽盃.md" title="wikilink">聯賽盃</a>：<a href="../Page/曼聯.md" title="wikilink">曼聯</a><br />
<a href="../Page/英格蘭社區盾.md" title="wikilink">社區盾</a>：<a href="../Page/利物浦足球會.md" title="wikilink">利物浦</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p> </p></td>
<td><p> </p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p> </p></td>
<td><p> </p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p><a href="../Page/芬蘭足球超級聯賽.md" title="wikilink">超級聯賽</a>：<a href="../Page/坦佩雷聯隊.md" title="wikilink">-{zh-hans:坦佩雷聯隊; zh-hk:譚柏利;}-</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/芬蘭盃.md" title="wikilink">芬蘭盃</a>：<a href="../Page/赫爾辛基足球會.md" title="wikilink">赫爾辛基</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p><a href="../Page/法國足球甲级聯賽.md" title="wikilink">-{zh-hans:甲级联赛; zh-hk:甲組聯賽;}-</a>：<a href="../Page/里昂足球會.md" title="wikilink">里昂</a><br />
<a href="../Page/法國足球乙級聯賽.md" title="wikilink">-{zh-hans:乙级联赛; zh-hk:乙組聯賽;}-</a>：<a href="../Page/瓦朗谢纳足球俱乐部.md" title="wikilink">-{zh-hans:瓦朗谢纳; zh-hk:華倫辛尼斯;}-</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/法國盃.md" title="wikilink">法國盃</a>：<a href="../Page/巴黎聖日門.md" title="wikilink">巴黎聖日門</a><br />
<a href="../Page/法國聯賽盃.md" title="wikilink">聯賽盃</a>：<a href="../Page/南錫足球俱乐部.md" title="wikilink">南錫</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p> </p></td>
<td><p> </p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p><a href="../Page/德甲.md" title="wikilink">-{zh-hans:甲级联赛; zh-hk:甲組聯賽;}-</a>：<a href="../Page/拜仁慕尼黑.md" title="wikilink">拜仁慕尼黑</a><br />
<a href="../Page/德乙.md" title="wikilink">-{zh-hans:乙级联赛; zh-hk:乙組聯賽;}-</a>：<a href="../Page/波琴足球會.md" title="wikilink">波琴</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/德國盃.md" title="wikilink">德國盃</a>：<a href="../Page/拜仁慕尼黑.md" title="wikilink">拜仁慕尼黑</a><br />
<a href="../Page/德國聯賽盃.md" title="wikilink">聯賽盃</a>：<a href="../Page/雲達不萊梅.md" title="wikilink">雲達不萊梅</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p><a href="../Page/希臘足球甲級聯賽.md" title="wikilink">-{zh-hans:甲级联赛; zh-hk:甲組聯賽;}-</a>：<a href="../Page/奧林匹亞高斯.md" title="wikilink">奧林匹亞高斯</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/希臘盃.md" title="wikilink">希臘盃</a>：<a href="../Page/奧林匹亞高斯.md" title="wikilink">奧林匹亞高斯</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p><a href="../Page/匈牙利足球甲級聯賽.md" title="wikilink">-{zh-hans:甲级联赛; zh-hk:甲組聯賽;}-</a>：<a href="../Page/德布列辛尼VSC.md" title="wikilink">-{zh-hans:德布列辛尼VSC; zh-hk:迪比辛尼;}-</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/匈牙利盃.md" title="wikilink">匈牙利盃</a>：<a href="../Page/費倫斯華路士.md" title="wikilink">費倫斯華路士</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p> </p></td>
<td><p> </p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p> </p></td>
<td><p> </p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p> </p></td>
<td><p> </p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p><a href="../Page/意甲.md" title="wikilink">-{zh-hans:甲级联赛; zh-hk:甲組聯賽;}-</a>：<a href="../Page/國際米蘭.md" title="wikilink">國際米蘭</a>[1]<br />
<a href="../Page/意大利足球乙級聯賽.md" title="wikilink">-{zh-hans:乙级联赛; zh-hk:乙組聯賽;}-</a>：<a href="../Page/亞特蘭大足球會.md" title="wikilink">亞特蘭大</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/意大利盃.md" title="wikilink">意大利盃</a>：<a href="../Page/國際米蘭.md" title="wikilink">國際米蘭</a><br />
<a href="../Page/意大利超級盃.md" title="wikilink">超級盃</a>：<a href="../Page/國際米蘭.md" title="wikilink">國際米蘭</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p> </p></td>
<td><p> </p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p> </p></td>
<td><p> </p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p> </p></td>
<td><p> </p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p> </p></td>
<td><p> </p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p> </p></td>
<td><p> </p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p> </p></td>
<td><p> </p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p> </p></td>
<td><p> </p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p> </p></td>
<td><p> </p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p><a href="../Page/荷蘭足球甲級聯賽.md" title="wikilink">-{zh-hans:甲级联赛; zh-hk:甲組聯賽;}-</a>：<a href="../Page/PSV燕豪芬.md" title="wikilink">PSV燕豪芬</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/荷蘭盃.md" title="wikilink">荷蘭盃</a>：<a href="../Page/阿積士.md" title="wikilink">阿積士</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p> </p></td>
<td><p> </p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p><a href="../Page/挪威足球超级联赛.md" title="wikilink">超級聯賽</a>：<a href="../Page/洛辛堡.md" title="wikilink">洛辛堡</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/挪威盃.md" title="wikilink">挪威盃</a>：<a href="../Page/費德列斯達.md" title="wikilink">費德列斯達</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p><a href="../Page/波蘭足球甲級聯賽.md" title="wikilink">-{zh-hans:甲级联赛; zh-hk:甲組聯賽;}-</a>：<a href="../Page/華沙萊吉亞.md" title="wikilink">華沙萊吉亞</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/波蘭盃.md" title="wikilink">波蘭盃</a>：<a href="../Page/華沙普洛克.md" title="wikilink">華沙普洛克</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p><a href="../Page/葡萄牙足球超級聯賽.md" title="wikilink">超級聯賽</a>：<a href="../Page/波圖足球會.md" title="wikilink">波圖</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/葡萄牙盃.md" title="wikilink">葡萄牙盃</a>：<a href="../Page/波圖足球會.md" title="wikilink">波圖</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p> </p></td>
<td><p> </p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p><a href="../Page/俄羅斯足球超級聯賽.md" title="wikilink">超級聯賽</a>：<a href="../Page/莫斯科中央陸軍足球俱樂部.md" title="wikilink">莫斯科中央陸軍</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/俄羅斯盃.md" title="wikilink">俄羅斯盃</a>：<a href="../Page/莫斯科中央陸軍足球俱樂部.md" title="wikilink">莫斯科中央陸軍</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p> </p></td>
<td><p> </p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p><a href="../Page/蘇格蘭足球超級聯賽.md" title="wikilink">超級聯賽</a>：<a href="../Page/些路迪.md" title="wikilink">-{zh-hans:凯尔特人; zh-hk:些路迪;}-</a><br />
<a href="../Page/蘇格蘭足球甲組聯賽.md" title="wikilink">-{zh-hans:甲级联赛; zh-hk:甲組聯賽;}-</a>：<a href="../Page/圣米伦足球俱乐部.md" title="wikilink">-{zh-hans:圣米伦; zh-hk:聖美倫;}-</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/蘇格蘭杯.md" title="wikilink">蘇格蘭杯</a>：<a href="../Page/哈茨足球俱乐部.md" title="wikilink">-{zh-hans:哈茨;zh-hk:赫斯;zh-tw:哈茨;}-</a><br />
<a href="../Page/蘇格蘭聯賽盃.md" title="wikilink">聯賽盃</a>：<a href="../Page/些路迪.md" title="wikilink">-{zh-hans:凯尔特人; zh-hk:些路迪;}-</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p> </p></td>
<td><p> </p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p> </p></td>
<td><p> </p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p> </p></td>
<td><p> </p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p><a href="../Page/西甲.md" title="wikilink">-{zh-hans:甲级联赛; zh-hk:甲組聯賽;}-</a>：<a href="../Page/巴塞隆拿足球會.md" title="wikilink">巴塞罗那</a><br />
<a href="../Page/西班牙足球乙级联赛.md" title="wikilink">-{zh-hans:乙级联赛; zh-hk:乙組聯賽;}-</a>：<a href="../Page/維爾瓦足球會.md" title="wikilink">維爾瓦</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/西班牙國王盃.md" title="wikilink">國王盃</a>：<a href="../Page/愛斯賓奴.md" title="wikilink">愛斯賓奴</a><br />
<a href="../Page/西班牙超級盃.md" title="wikilink">超級盃</a>：<a href="../Page/巴塞隆拿足球會.md" title="wikilink">巴塞隆拿</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p><a href="../Page/瑞典足球超级联赛.md" title="wikilink">超級聯賽</a>：<a href="../Page/埃尔夫斯堡足球俱乐部.md" title="wikilink">-{zh-hans:埃尔夫斯堡; zh-hk:艾夫斯堡;}-</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/瑞典盃.md" title="wikilink">瑞典盃</a>：<a href="../Page/赫爾辛堡足球俱樂部.md" title="wikilink">赫爾辛堡</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p><a href="../Page/瑞士足球超级联赛.md" title="wikilink">超級聯賽</a>：<a href="../Page/蘇黎世足球會.md" title="wikilink">蘇黎世</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/瑞士盃.md" title="wikilink">瑞士盃</a>：<a href="../Page/錫昂足球會.md" title="wikilink">錫昂</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p><a href="../Page/土耳其足球超级联赛.md" title="wikilink">超級聯賽</a>：<a href="../Page/加拉塔沙雷.md" title="wikilink">加拉塔沙雷</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/土耳其盃.md" title="wikilink">土耳其盃</a>：<a href="../Page/比錫達斯.md" title="wikilink">比錫達斯</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p> </p></td>
<td><p> </p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p> </p></td>
<td><p> </p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## 國際性賽事

### 球會級別賽事

<table style="width:81%;">
<colgroup>
<col style="width: 19%" />
<col style="width: 14%" />
<col style="width: 14%" />
<col style="width: 14%" />
<col style="width: 19%" />
</colgroup>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>賽事</p></th>
<th><p>決賽舉行地點</p></th>
<th><p>冠軍</p></th>
<th><p>亞軍</p></th>
<th><p>決賽比數</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>世界</p></td>
<td><p>'''<a href="../Page/2006年世界冠軍球會盃.md" title="wikilink">世界冠軍球會盃</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/橫濱.md" title="wikilink">橫濱</a>，<a href="../Page/日產球場.md" title="wikilink">日產球場</a></p></td>
<td><p><strong> <a href="../Page/國際體育會.md" title="wikilink">國際體育會</a></strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/巴塞隆拿足球會.md" title="wikilink">巴塞隆拿</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>歐洲</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>'''<a href="../Page/2005/06賽季歐洲聯賽冠軍盃.md" title="wikilink">-{zh-hans:歐洲冠军联赛; zh-hk:歐洲聯賽冠軍盃;}-</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/巴黎.md" title="wikilink">巴黎</a>，<a href="../Page/法蘭西球場.md" title="wikilink">法蘭西球場</a></p></td>
<td><p><strong> <a href="../Page/巴塞隆拿足球會.md" title="wikilink">巴塞隆拿</a></strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/阿仙奴.md" title="wikilink">阿仙奴</a></p></td>
<td><p>2 - 1</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>'''<a href="../Page/2005/06賽季歐洲足協盃.md" title="wikilink">-{zh-hans:欧洲联盟杯; zh-hk:歐洲足協盃;}-</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/燕豪芬.md" title="wikilink">燕豪芬</a>，<a href="../Page/飛利浦大球場.md" title="wikilink">飛利浦大球場</a></p></td>
<td><p><strong> <a href="../Page/西維爾足球會.md" title="wikilink">-{zh-hans:塞维利亚;zh-hk:西維爾;zh-tw:塞維利亞;}-</a></strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/米杜士堡.md" title="wikilink">米杜士堡</a></p></td>
<td><p>4 - 0</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>'''<a href="../Page/歐洲超霸盃.md" title="wikilink">歐洲超霸盃</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/摩納哥.md" title="wikilink">摩納哥</a>，<a href="../Page/路易二世體育場.md" title="wikilink">路易二世體育場</a></p></td>
<td><p><strong> <a href="../Page/西維爾足球會.md" title="wikilink">西維爾</a></strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/巴塞隆拿足球會.md" title="wikilink">巴塞隆拿</a></p></td>
<td><p>3 - 0</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>南美洲</p></td>
<td><p>'''<a href="../Page/南美自由盃.md" title="wikilink">南美自由盃</a></p></td>
<td><p>決賽採用主客制進行</p></td>
<td><p><strong> <a href="../Page/國際體育會.md" title="wikilink">國際體育會</a></strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/聖保羅足球會.md" title="wikilink">聖保羅</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>'''<a href="../Page/南美球會盃.md" title="wikilink">南美球會盃</a></p></td>
<td><p>決賽採用主客制進行</p></td>
<td><p><strong> <a href="../Page/帕丘卡足球會.md" title="wikilink">帕丘卡</a></strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/高魯高魯.md" title="wikilink">高魯高魯</a></p></td>
<td><p>3 - 2</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong><a href="../Page/南美超級盃.md" title="wikilink">南美超級盃</a></strong></p></td>
<td><p>決賽採用主客制進行</p></td>
<td><p>'''<a href="../Page/小保加.md" title="wikilink">小保加</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/聖保羅.md" title="wikilink">聖保羅</a></p></td>
<td><p>4 - 3（首回合2 - 1，次回合2 - 2）</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>中北美洲</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong><a href="../Page/中北美洲及加勒比海聯賽冠軍盃.md" title="wikilink">中北美聯賽冠軍盃</a></strong></p></td>
<td><p>決賽採用主客制進行</p></td>
<td><p>'''<a href="../Page/亞美利加.md" title="wikilink">亞美利加</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/托卢卡足球俱乐部.md" title="wikilink">托卢卡</a></p></td>
<td><p>2 - 1&lt;（首回合0 - 0，次回合0 - 0，<br />
加時2 - 1）</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong><a href="../Page/中美洲球會錦標賽.md" title="wikilink">中美洲球會錦標賽</a></strong></p></td>
<td><p>決賽採用主客制進行</p></td>
<td><p>'''<a href="../Page/普塔雷纳斯足球俱乐部.md" title="wikilink">普塔雷纳斯</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/奧林比亞體育會.md" title="wikilink">奧林比亞體育會</a></p></td>
<td><p>3 - 3（首回合3 - 2，次回合0 - 1，<br />
十二碼3 - 1）</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong><a href="../Page/加勒比海球會錦標賽.md" title="wikilink">加勒比海球會錦標賽</a></strong></p></td>
<td><p>，Marabella</p></td>
<td><p>'''<a href="../Page/干尼克迅足球會.md" title="wikilink">干尼克迅</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/查布羅特足球會.md" title="wikilink">查布羅特</a></p></td>
<td><p>1 - 0</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>亞洲</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong><a href="../Page/亞洲聯賽冠軍盃.md" title="wikilink">亞洲聯賽冠軍盃</a></strong></p></td>
<td><p>決賽採用主客制進行</p></td>
<td><p>'''<a href="../Page/全北現代汽車足球俱樂部.md" title="wikilink">全北現代汽車</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/艾卡拉馬體育會.md" title="wikilink">艾卡拉馬</a></p></td>
<td><p>3 - 2（首回合2 - 0，次回合1 - 2）</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong><a href="../Page/亞洲足協盃.md" title="wikilink">亞洲足協盃</a></strong></p></td>
<td><p>決賽採用主客制進行</p></td>
<td><p>'''<a href="../Page/阿爾費薩里體育會.md" title="wikilink">阿爾費薩里</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/阿爾慕哈瑞克體育會.md" title="wikilink">阿爾慕哈瑞克</a></p></td>
<td><p>5 - 4（首回合3 - 0，次回合2 - 4）</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong><a href="../Page/亞洲足協會長盃.md" title="wikilink">亞洲足協會長盃</a></strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/古晉.md" title="wikilink">古晉</a></p></td>
<td><p>'''<a href="../Page/納倫多多伊迪納摩.md" title="wikilink">納倫多多伊迪納摩</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/瓦赫什.md" title="wikilink">瓦赫什</a></p></td>
<td><p>2 - 1（1 - 1，加時2 - 1）</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>非洲</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong><a href="../Page/非洲聯賽冠軍盃.md" title="wikilink">非洲聯賽冠軍盃</a></strong></p></td>
<td><p>決賽採用主客制進行</p></td>
<td><p>'''<a href="../Page/艾哈利體育會.md" title="wikilink">艾哈利</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/史法克斯.md" title="wikilink">史法克斯</a></p></td>
<td><p>2 - 1（首回合1 - 1，次回合1 - 0）</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong><a href="../Page/非洲足球聯合會盃.md" title="wikilink">非洲足球聯合會盃</a></strong></p></td>
<td><p>決賽採用主客制進行</p></td>
<td><p>'''<a href="../Page/沙希爾星隊.md" title="wikilink">沙希爾星隊</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/拉巴特皇家武裝力量足球俱樂部.md" title="wikilink">拉巴特皇家武裝力量</a></p></td>
<td><p>1 - 1（首回合1 - 1，次回合0 - 0，憑作客入球勝出）</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong><a href="../Page/非洲超級盃.md" title="wikilink">非洲超級盃</a></strong></p></td>
<td><p>，<a href="../Page/開羅.md" title="wikilink">開羅</a></p></td>
<td><p>'''<a href="../Page/艾哈利體育會.md" title="wikilink">艾哈利</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/拉巴特皇家武裝力量足球俱樂部.md" title="wikilink">拉巴特皇家武裝力量</a></p></td>
<td><p>1 - 0（十二碼4 - 2）</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>大洋洲</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong><a href="../Page/大洋洲冠軍球會盃.md" title="wikilink">大洋洲聯賽冠軍盃</a></strong></p></td>
<td><p>，Albany</p></td>
<td><p>'''<a href="../Page/奥克兰城足球俱乐部.md" title="wikilink">奥克兰城</a></p></td>
<td><p>AS Pirae</p></td>
<td><p>3 - 1</p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 國家級

<table style="width:90%;">
<colgroup>
<col style="width: 19%" />
<col style="width: 14%" />
<col style="width: 14%" />
<col style="width: 14%" />
<col style="width: 14%" />
<col style="width: 14%" />
</colgroup>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>賽事</p></th>
<th><p>決賽舉行地點</p></th>
<th><p>冠軍</p></th>
<th><p>亞軍</p></th>
<th><p>季軍</p></th>
<th><p>決賽比數</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>世界</p></td>
<td><p><a href="../Page/2006年世界盃足球賽.md" title="wikilink">國際足協世界盃</a></p></td>
<td><p>，<a href="../Page/柏林.md" title="wikilink">柏林</a></p></td>
<td><p><strong></strong></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/2006年世界野盃.md" title="wikilink">世界野盃</a></p></td>
<td><p>，<a href="../Page/漢堡.md" title="wikilink">漢堡</a></p></td>
<td><p><strong><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Flag_of_the_Turkish_Republic_of_Northern_Cyprus.svg" title="fig:Flag_of_the_Turkish_Republic_of_Northern_Cyprus.svg">Flag_of_the_Turkish_Republic_of_Northern_Cyprus.svg</a> <a href="../Page/北塞浦路斯土耳其共和國.md" title="wikilink">北塞浦路斯</a></strong></p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Flag_of_Zanzibar.svg" title="fig:Flag_of_Zanzibar.svg">Flag_of_Zanzibar.svg</a> <a href="../Page/桑給巴爾.md" title="wikilink">桑給巴爾</a></p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Flag_of_Gibraltar.svg" title="fig:Flag_of_Gibraltar.svg">Flag_of_Gibraltar.svg</a> <a href="../Page/直布羅陀.md" title="wikilink">直布羅陀</a></p></td>
<td><p>0 - 0（十二碼：4 - 1）</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>非洲</p></td>
<td><p><a href="../Page/2006年非洲國家盃.md" title="wikilink">非洲國家盃</a></p></td>
<td><p>，<a href="../Page/開羅.md" title="wikilink">開羅</a></p></td>
<td><p><strong></strong></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/2006年非洲女子足球錦標賽.md" title="wikilink">非洲女子足球錦標賽</a></p></td>
<td><p>，<a href="../Page/瓦里.md" title="wikilink">瓦里</a></p></td>
<td><p><strong></strong></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p>1 - 0</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>歐洲</p></td>
<td><p><a href="../Page/2006年歐洲21歲以下青年足球錦標賽.md" title="wikilink">歐洲21歲以下青年足球錦標賽</a></p></td>
<td><p>，<a href="../Page/波圖.md" title="wikilink">波圖</a></p></td>
<td><p><strong> <a href="../Page/荷蘭21歲以下國家足球隊.md" title="wikilink">荷蘭U21</a></strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/荷蘭21歲以下國家足球隊.md" title="wikilink">烏克蘭U21</a></p></td>
<td><p>不設季軍</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/2006年歐洲19歲以下青年足球錦標賽.md" title="wikilink">歐洲19歲以下青年足球錦標賽</a></p></td>
<td><p>，<a href="../Page/波茲南.md" title="wikilink">波茲南</a></p></td>
<td><p><strong>U19</strong></p></td>
<td><p>U19</p></td>
<td><p>不設季軍</p></td>
<td><p>2 - 1</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/2006年歐洲17歲以下青年足球錦標賽.md" title="wikilink">歐洲17歲以下青年足球錦標賽</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/盧森堡.md" title="wikilink">盧森堡</a></p></td>
<td><p><strong>U17</strong></p></td>
<td><p>U17</p></td>
<td><p>U17</p></td>
<td><p>0 - 0<br />
<small>十二碼：5 - 3</small></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>| 南美洲</p></td>
<td><p><a href="../Page/2006年南美洲女子足球錦標賽.md" title="wikilink">南美洲女子足球錦標賽</a></p></td>
<td><p>，<a href="../Page/布宜諾斯艾利斯.md" title="wikilink">布宜諾斯艾利斯</a></p></td>
<td><p><strong></strong></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>| 中北美洲</p></td>
<td><p><a href="../Page/2006年美洲女子金盃.md" title="wikilink">美洲女子金盃</a></p></td>
<td><p>，<a href="../Page/洛杉磯.md" title="wikilink">洛杉磯</a></p></td>
<td><p><strong></strong></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/亞洲.md" title="wikilink">亞洲</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/2006年亞洲運動會足球比賽.md" title="wikilink">亞洲運動會男子足球</a></p></td>
<td><p>，<a href="../Page/多哈.md" title="wikilink">多哈</a></p></td>
<td><p><strong></strong></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/2006年亞洲運動會足球比賽.md" title="wikilink">亞洲運動會女子足球</a></p></td>
<td><p>，<a href="../Page/多哈.md" title="wikilink">多哈</a></p></td>
<td><p><strong></strong></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p>0 - 0（十二碼4 - 2）</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/2006年亞洲挑戰盃.md" title="wikilink">亞洲挑戰盃</a></p></td>
<td><p>，<a href="../Page/達卡.md" title="wikilink">達卡</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p>不設季軍</p></td>
<td><p>4 - 0</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/2006年亞洲女子足球錦標賽.md" title="wikilink">亞洲女子足球錦標賽</a></p></td>
<td><p>，<a href="../Page/阿德萊德.md" title="wikilink">阿德萊德</a></p></td>
<td><p><strong></strong></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p>2 - 2（十二碼4 - 2）</p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## 逝世

  - [3月12日](../Page/3月12日.md "wikilink")：[吉米·约翰斯通](../Page/吉米·约翰斯通.md "wikilink")（Jimmy
    Johnstone）,
    61歲，蘇格蘭球員，曾協助[些路迪奪得](../Page/些路迪.md "wikilink")1967年歐洲冠軍球會盃冠軍。
  - [3月16日](../Page/3月16日.md "wikilink")：[譚江柏](../Page/譚江柏.md "wikilink")，94歲，1930年代[中華民國國家代表隊成員](../Page/中華民國.md "wikilink")，香港著名歌星[譚詠麟的父親](../Page/譚詠麟.md "wikilink")。
  - [4月21日](../Page/4月21日.md "wikilink")：[泰萊·桑塔納](../Page/泰萊·桑塔納.md "wikilink")（Telê
    Santana）, 74歲，巴西球員及領隊，曾兩度擔任巴西國家隊主教練。
  - [9月4日](../Page/9月4日.md "wikilink")：[范察堤](../Page/范察堤.md "wikilink")（Giacinto
    Facchetti）, 64歲，前意大利國家隊球員
  - [9月30日](../Page/9月30日.md "wikilink")：[袁權韜](../Page/袁權韜.md "wikilink"),
    62歲，香港足球運動員，前港隊成員，有「怪腳韜」之稱。
  - [11月17日](../Page/11月17日.md "wikilink")：[普斯卡斯](../Page/普斯卡斯.md "wikilink")，79歲，[匈牙利足球巨星](../Page/匈牙利.md "wikilink")，曾協助[皇家馬德里三奪](../Page/皇家馬德里.md "wikilink")[歐洲聯賽冠軍杯](../Page/歐洲聯賽冠軍杯.md "wikilink")

## 退役

  - [-{zh-hans:丹尼斯·博格坎普;
    zh-hk:柏金;}-](../Page/丹尼斯·博格坎普.md "wikilink")（1986年至2006年，曾效力[國際米蘭及](../Page/國際米蘭.md "wikilink")[阿仙奴的荷蘭前鋒](../Page/阿仙奴.md "wikilink")）
  - [-{zh-hans:延斯·耶雷梅斯;
    zh-hk:謝利美斯;}-](../Page/延斯·耶雷梅斯.md "wikilink")（1986年至2006年，曾效力[拜仁慕尼黑的德國中場](../Page/拜仁慕尼黑.md "wikilink")）
  - [施蒙尼](../Page/施蒙尼.md "wikilink")（1987年至2006年，曾效力[國際米蘭及](../Page/國際米蘭.md "wikilink")[拉素的阿根廷中場](../Page/拉素.md "wikilink")）
  - [-{zh-hans:阿兰·希勒;
    zh-hk:舒利亞;}-](../Page/舒利亞.md "wikilink")（1988年至2006年，曾效力[布力般流浪及](../Page/布力般流浪.md "wikilink")[紐卡素英格蘭前鋒](../Page/紐卡素.md "wikilink")）
  - [-{zh-hans:齐内丁·齐达内;zh-hk:施丹;zh-tw:席丹;}-](../Page/施丹.md "wikilink")（1988年至2006年，曾效力[祖雲達斯及](../Page/祖雲達斯.md "wikilink")[皇家馬德里的法國中場](../Page/皇家馬德里.md "wikilink")）
  - [-{zh-hans:比森特·利扎拉祖;
    zh-hk:利沙拉素;}-](../Page/比森特·利扎拉祖.md "wikilink")（1988年至2006年，曾效力[拜仁慕尼黑的法國後衛](../Page/拜仁慕尼黑.md "wikilink")）
  - [-{zh-hans:米哈伊洛维奇;
    zh-hk:米赫洛域;}-](../Page/米哈伊洛维奇.md "wikilink")（1988年至2006年，曾效力[拉素及](../Page/拉素.md "wikilink")[國際米蘭的南斯拉夫後衛](../Page/國際米蘭.md "wikilink")）
  - [艾錫](../Page/艾錫.md "wikilink")（1996年至2006年，曾效力[伯明翰城及](../Page/伯明翰城.md "wikilink")[李斯特城的土耳其中場](../Page/李斯特城.md "wikilink")）
  - [中田英壽](../Page/中田英壽.md "wikilink")（1995年至2006年，曾效力[羅馬及](../Page/羅馬足球會.md "wikilink")[帕爾瑪的日本中場](../Page/帕爾瑪.md "wikilink")）

## 獎項

### 國際性

  - [世界足球先生](../Page/2006年世界足球先生.md "wikilink")：**[簡拿華路](../Page/簡拿華路.md "wikilink")**（第一名），[施丹](../Page/施丹.md "wikilink")（第二名），[朗拿甸奴](../Page/朗拿甸奴.md "wikilink")（第三名）
  - [歐洲足球先生](../Page/2006歐洲足球先生.md "wikilink")：**[簡拿華路](../Page/簡拿華路.md "wikilink")**（第一名），[保方](../Page/保方.md "wikilink")（第二名），[亨利](../Page/蒂埃里·亨利.md "wikilink")（第三名）
  - [歐洲金靴獎](../Page/歐洲金靴獎.md "wikilink")：[盧卡東尼](../Page/盧卡東尼.md "wikilink")
  - [歐洲足球會獎](../Page/歐洲足球會獎.md "wikilink")
      - 最有價值球員：[朗拿甸奴](../Page/朗拿甸奴.md "wikilink")
      - 最佳門將：[列文](../Page/列文.md "wikilink")
      - 最佳後衛：[佩奧爾](../Page/佩奧爾.md "wikilink")
      - 最佳中場：[迪高](../Page/迪高.md "wikilink")
      - 最佳前鋒：[伊度奧](../Page/伊度奧.md "wikilink")
      - 最佳領隊：[雲加](../Page/雲加.md "wikilink")
  - [南美足球先生](../Page/南美足球先生.md "wikilink")：**Matías Fernández**
  - [亞洲足球先生](../Page/亞洲足球先生.md "wikilink")：**Khalfan Ibrahim(卡塔尔)**
  - [非洲足球先生](../Page/非洲足球先生.md "wikilink")：[德罗巴](../Page/迪迪埃·德罗巴.md "wikilink")
  - [大洋洲足球先生](../Page/大洋洲足球先生.md "wikilink")：

### 國家性

  -   - [英格蘭足球先生](../Page/英格蘭足球先生.md "wikilink")：[亨利](../Page/蒂埃里·亨利.md "wikilink")
      - [PFA年度最佳青年球員](../Page/PFA年度最佳青年球員.md "wikilink")：[朗尼](../Page/朗尼.md "wikilink")
      - [PFA足球先生](../Page/PFA足球先生.md "wikilink")：[謝拉特](../Page/謝拉特.md "wikilink")

  -   - [蘇格蘭PFA足球先生](../Page/蘇格蘭PFA足球先生.md "wikilink")：[馬隆尼](../Page/肖恩·马洛尼.md "wikilink")
      - [蘇格蘭足球先生](../Page/蘇格蘭足球先生.md "wikilink")：[C·哥頓](../Page/克莱格·戈登.md "wikilink")
      - [蘇格蘭PFA年度最佳青年球員](../Page/蘇格蘭PFA年度最佳青年球員.md "wikilink")：[馬隆尼](../Page/肖恩·马洛尼.md "wikilink")

  -   - [德國足球先生](../Page/德國足球先生.md "wikilink")：[高路斯](../Page/高路斯.md "wikilink")

  -   - [義大利足球先生](../Page/義大利足球先生.md "wikilink")：[簡拿華路](../Page/簡拿華路.md "wikilink")

  -   - [香港足球先生](../Page/香港足球先生.md "wikilink")：[歐偉倫](../Page/歐偉倫.md "wikilink")

  -   - ：[艾沙雲](../Page/安德烈·阿尔沙文.md "wikilink")

## 備註

<div class="references-small">

<references />

</div>

[\*](../Category/2006年足球.md "wikilink")

1.  聯賽冠軍原本由[祖雲達斯奪得](../Page/祖雲達斯.md "wikilink")，不過賽後因假波案褫奪冠軍資格，由亞軍國際米蘭取代。